\chapter{Trabalhos Correlatos}
\label{cap:trabalhos_correlatos}

O objetivo desse trabalho é desenvolver um sistema de monitoramento bovino baseado na movimentação do animal. Para isso, esse capítulo apresenta alguns trabalhos correlatos que ajudaram a fundamentar os objetivos propostos. Os trabalhos mencionados nesse capítulo apresentam sistemas de coleta e visualização dos dados de movimentação para auxiliar os produtores no monitoramento do rebanho bovino. Também apresentam ferramentas e metodologias de avaliação e classificação dos dados de movimentação. Esse capítulo está organizado de forma que cada seção apresenta um trabalho relacionado.


\input{trabalhos_correlatos/ferreira_2013}
\input{trabalhos_correlatos/oliveira_2013}
\input{trabalhos_correlatos/jesus_2014}
\input{trabalhos_correlatos/lomba_2015}
\input{trabalhos_correlatos/tc_tabela_comparativa}

